\chapter{Planificaci\'on de actividades}
\newpage
\section{Work Breakdown Structure (WBS)}

Se han identificado cuatro etapas, las que concuerdan con entregas requeridas en el curso.

Cada una de ellas est\'a compuesta de una serie de actividades en las que se mostrar\'a avances referentes al proyecto, en donde la primera corresponder\'a a la estructura b\'asica de este. En cada posterior entrega se le ir\'a a\~nadiendo mayor funcionalidad y complejidad.

Los periodos de trabajo para cada entregable, correspondientes al a\~no 2013, considerando \'unicamente d\'ias h\'abiles; d\'igase, lunes a viernes excepto festivos, son:

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{|l|c|c|c|}\hline
    {\bf Entrega} & {\bf Fecha de inicio} & {\bf Fecha de termino} & {\bf D\'ias Disponibles}\\\hline
    Primera & 13 de agosto    & 23 de agosto    &  9 d\'ias \\\hline
    Segunda & 26 de agosto    & 17 de octubre   & 39 d\'ias \\\hline 
    Tercera & 21 de octubre   & 21 de noviembre & 24 d\'ias \\\hline 
    Cuarta  & 25 de noviembre & 9 de enero      & 33 d\'ias \\\hline 
  \end{tabular}
  \label{tab:Fechas}
  \caption[~Tiempo Disponible para Entregables]{Tiempo disponible para cada entregable. No estan descontados Feriados.}
\end{table}

Lo que se traduce en un periodo de desarrollo de 108 d\'ias.

En el anexo \ref{section:wbs} se detalla el WBS estimado para el proyecto.


\section{Carta Gantt}
El detalle completo correspondiente a la Carta Gantt y la planificaci\'on de cada una de las actividades se encuentra en la secci\'on \ref{appen:gantt} del Anexo \ref{appen:planificacion}.

\section{Resumen de Compromisos}
Phyrex se compromete a entregar los siguientes requerimientos y casos de uso para cada entrega:

\begin{itemize}
\item {\bf Entrega 1}: Funcionamiento b\'asico, dise\~no de robot (Interfaz/Dise\~no Robot Preliminar, Recursos de Calibraci\'on).
\item {\bf Entrega 2}: Implementaci\'on mascota virtual (Implementaci\'on b\'asica movimiento, minijuegos, logros y estad\'isticas Generales).
\item {\bf Entrega 3}: Interacci\'on con robot y mascota virtual, uso bidireccional de sensores
\item {\bf Entrega 4}: Interface, fluidez de interacci\'on entre mascota virtual y robot.
\end{itemize}

Donde cada requerimiento y caso de uso queda especificado en el documento ``\verb+Anexos.xlsx+''.
\newpage
